.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Acid-Arrow:

Кислотная стрела (`Acid Arrow <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=2>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- атака
- кислота

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо

.. versionchanged:: /errata-r2
	Целью может быть только существо

----------

Вы создаете стрелу из кислоты, которая продолжает разъедать цель после попадания.
Сделайте атаку заклинанием по цели.
При попадании вы наносите 3d8 кислотного урона, плюс 1d6 продолжительного кислотного урона.
При критическом попадании, удвойте начальный урон, но не продолжительные.

----------

**Усиление (+2)**: Начальный урон увеличивается на 2d8, а продолжительный урон кислотой увеличиваются на 1d6.





.. include:: /helpers/actions.rst